城大生為500元帶仿真槍過境 深圳法院判囚7年

一名香港城市大學學生為賺取500元「水腳」，去年過境內地時被查獲背包藏有12支仿真槍，深圳中院一審今日判處有期徒刑7年，並處罰兩萬元，學生已提出上訴。

根據廣州日報報道，23歲姓霍的城大學生，家境貧寒，是家中最小的兒子，利用課餘時間打工賺錢幫補學費和家計。

根據霍的供詞，去年7月27日，中學同學邀請他帶貨賺錢，霍答應後約在上水火車站與貨主交收，貨主告訴他是電子零件，帶貨費為500港元。霍拿到書包後，打開一看，見裏面是用包裝紙包得嚴嚴實實的正方形物體，他沒有拆開包裝看。與霍一起帶貨的還有其他兩人，過關時，三人走的是一條電子通道，小霍走前面，另外兩人走後面。三人並沒有把背包過X光機檢查，結果被海關人員攔截檢查時被查出12支仿真槍。

深圳中院一審時，公訴機關認為，霍走私12支槍械入境，應以走私武器罪追究其刑事責任。而霍一方辯護律師則認為，他對自己攜帶的物品屬性並不清楚，其行為應只構成走私普通貨物罪，而且是初犯，應當從輕或者減輕處罰。

但中院認為，該案尚無充分證據證明霍對涉案走私物品的屬性存在認知錯誤，遑論受蒙蔽一說，因此不採納其辯護意見。

深圳中院一審認定，小霍的行為已構成走私武器罪，而鑑於其是初犯，可依法減輕處罰，遂判處有期徒刑7年，並罰款兩萬元。

抵死

Shitty

七年

中出羊子又請人？

SHITTY仔真係ON

500蚊

叻仔👍🏻👍🏻👍🏻高分低能

500蚊...半日人工 今朝用左返工時間睇NBA

如果單嘢係香港發生，個shitty仔應該去
可以無罪釋放
不過你知啦，大陸法律得啖笑

香港氣槍都唔犯法
緊係無罪啦

比一百幾十萬咪唔洗坐

shitty仔

你肯定

你去走軍火入黎試下.

佢抖無開個包裝，唔知個貨係乜，係香港控方舉證責任高好多

人生有幾多個十年？

抵撚死

個個運野都話唔個裡面係咩架啦
你估法官同律政師聽得少？

但中院認為，該案尚無充分證據證明霍對涉案走私物品的屬性存在認知錯誤，遑論受蒙蔽一說，因此不採納其辯護意見。
香港係疑點歸於被告，大陸反而係相反
而且如果佢真係無開過個包裝，佢係香港贏面高好多啦

好on9 人講五百你就信，好撚多帶毒都講自己賺幾百幾千

500 7年有賺啦

我本來預你話500蚊係你時薪架

刑法要推論係客觀咁睇
大學生 500$ 過關帶野 加上咁多宣傳叫人唔好幫手亂帶野。
好難推論到佢會完全無懷疑
憎大陸還憎大陸 話大陸有罪推定都講得出

查下咩叫高分先好出嚟講野

醒目仔

做賊一係唔做，一做要做大賊
為左500蚊入去坐七年

$500
返七仔好過啦

如果係香港走粉，用唔知入面係粉就理由都唔接受

香港舉證責任係 "超越合理懷疑"
係回報只係得500蚊，加上無開包裝既情況下，你講果堆嘢符合到呢個要求咩?

咁如果果包野係毒品呢？

接㗎
但係，如果控方成功舉證到其實被告人知入面係粉，咁樣先會入罪

叻仔

我地叫返氣槍先合乎一國兩制，仿真槍呢種叫法真係諷刺，小米都只係仿真iPhone，但又唔犯法

俾錢就無罪䆁放啦

唔洗做打靶仔已經好好

香港走私去香港呀

你個名

城大又加一分

又再次證明城大仔係on9

照你咁講全世界無罪推定國家都告唔入走私販毒

city....高分?

執業大律師陸偉雄指，疑犯身上藏有毒品，是不爭事實，但定罪與否，要先考慮疑犯是否在知情的情況下接收毒品。若當時疑犯有向將有關「物品」交給他人查問，且從「物品」的包裝等外在因素而作出合理判斷，相信「物品」是合法的話，則是屬於在不知情的情況下運毒過關。

相反，若疑犯「隻眼開隻眼閉」，未有查問，甚至有收取報酬，則屬知情。另一方面，亦要考慮疑犯與對方的關係，亦要考慮疑犯的背景。

真係賺緊幾多又同你講咩

我發覺身邊有好多人都唔知大陸玩防真槍（氣槍）係犯法。淘寶無呢樣野賣

炒個散都唔止500啦

純學術討論，姐係點先計佢知定唔知？
且從「物品」的包裝等外在因素而作出合理判斷，相信「物品」是合法的話，則是屬於在不知情的情況下運毒過關

不過而家city果個擺明收左錢就當佢係知啦

$500 7年 時薪幾多

佢自己話$500姐
個官唔一定信

無開包裝都係佢講
個官可以話佢自己包裝

而家好多真槍零件又係大陸做, 班友又成日一時有貨一時無貨, 都唔撚知想點.

條友擺明食錯藥
唔知情唯一情況係你証明到有人偷偷地放左落你度, 咁就有得打.

大學生，讀咁多年書先上到大學

仲要坐7碌

出返黎30歲

大陸個邊伙食又差，出返黎個樣40歲

如果到時老豆老母死左
間公屋都無埋

讀到大學 加上咁多宣傳唔好亂帶野幫人
再加上有人俾錢你同埋唔俾你睇入面係咩
作為一個普通人點會一d懷疑係違禁品都無

天之驕子 大學生

帶乜柒返大陸都唔做 一陣賴嘢大獲

樓上有人用粉做例子，係因為無人會用布包實麵粉再偷運，所以可以好易pass個舉證責任
但呢單係四四方方既貨，而且得五百蚊，所以有好大既爭議點

你唔識嘢就收鳩皮啦
粉同四四方方既盒點比啊傻鳩

而家討論就係要假設佢無開包裝啦，如果有證據係開包裝仲有咩好討論呢，咁咪入到罪囉

上得大學
一星期幫樓上樓下小學雞補習
搵得仲多啦

Shitty 世界第一

on9

7年

7年....咁就
唉

唔一定

中學同學

無啦啦識都唔識既人搵你幫手

真係比d疑心啦

校方同學生會有冇回應

高分低能 唔好講bb彈槍 奶粉我都唔會幫人帶

總結而言，有得打既因素有以下
1. 五百蚊回報真係太低，唔似運犯法嘢
2. 個盒正方形而且包實，無開就真係唔會知有乜
3. 日日大把人走水貨奶粉啦，運電子嘢都好常見
4. 同運白粉無得比，你根本唔會見有人偷運麵粉，但運正方形貨好常見

以咁既客觀環境睇落去點會唔知裡面係違禁品

香港擁有仿真槍係唔犯法，除非你特登射人
走私就一定係犯法，香港都係
中國持有仿真槍係犯法(真一國兩制)

重點係用咩包住個粉，例如用個condom盒密封裝住d粉無開到，無罪既機會就大返d

再加上睇下報酬金額

不過香港帶彷真鎗係咪犯法?

唔係喎
莫講話坐
判刑都唔見有報導

城大呢個有得判都算係咁

大陸擺你幾年唔審你都幾慘

中國係大陸法系
故意有分 未必故意同直接故意
未必故意係有機會認識到係違禁品就得

所以如果係香港判就唔同

大學生喎 蠢撚過豬西

蓋清一時身份係太子爺
一時身份係保安員
一時身份係炒場狗
好多搵食路數架

第134章 《危險藥物條例》 第4A條 販運看來是危險藥物的物質

(1)任何人不得為其本人或代表不論是否在香港的其他人士 ——
(a)販運其表示或顯示為危險藥物，但事實上並非危險藥物的物質；
(b)提出販運其表示或顯示為危險藥物，但事實上並非危險藥物的物質；或
(c)作出或提出作出任何作為，以準備販運或目的是販運其表示或顯示為危險藥物，但事實上並非危險藥物的物質。
(2)不論表示指稱或顯示為危險藥物的物質是否在香港，或將進口入香港，或是否被確定、據有或存在，第(1)款均適用。

就算你運果件野唔係毒品，只要你以為佢係
都一樣挫得你入

呢條條例係跟一單英國案例而訂 - R v shivpuri
被告當時以為佢走既係白粉，但turn out 化驗之後其實d粉唔係毒品
一樣挫得佢入

走私毒品呢d罪，唔係話唔知情就打得甩
因為太易用唔知情黎打甩
只要你有少少合理懷疑果件野係非法既
都會挫得你入

無玩啦 人贓俱獲 包裝形狀加金額就打得甩？

但另一面咁睇，若然你完全無合理懷疑就唔會咁易挫得入
所以好多因素都好影響判決，例如包裝同金額

持有唔會
如果網店有提供海外運送，而且無違香港法例的產品，當然可以。
係war game 網都有人問

城大

可以點回應 抵佢死

連登低質在有班人唔識都係要死拗

咁D粉包到四四方方成個盒咁又得唔得

你戇尻少陣啦
乜撚野叫可以話
證據？

出街唔露械咪得

拎去wargame場，拎出鋪頭整唔通又犯法

抵

但如果香港運出去就會死
因為法例有講

會幫到辯方好多，但再睇埋其他證據，例如金額，如果五千蚊都運咪好可疑囉

認真 呢單野好撚可憐
我仲諗住呢個post係討論有無可能幫到佢 點知大家係諗緊點樣笑得大聲d

無撚腦，仲話大學生

例如呢單佢話以為係電子嘢，易碎易爛包到好密實咪好合理
但佢如果話以為係衣物，包得太實就唔合理

Shitty仔抵撚死

其實好慘
假設佢真係唔知入面D野 同埋諗住賺幾百蚊買粒糖食下
個教訓好重

唔信佢只係收$500, 一來一回都二，三個鐘，仲有車錢？同埋帶12盒喎，肯定收左過千

抵可憐咩
讀大學都唔用個腦諗嘢
你話十二三歲就話比人呃
廿幾歲為五舊水幫人走私比人拉
有咩好怨

似係運仿真手槍

區院好多毒品case, 販運毒品其實要睇好多野, 例如有冇收報酬/包裝(工具)/本身有冇食開/俾人拉時有冇叫呀sir"俾次機會"

法律懲罰蠢人同窮人

讀到大學都咁戇鳩
真係撐唔落

你無改錯名

有收錢就出事, 錢多少冇乜關係

唔一定，水貨客一樣大把收錢幫人運貨，所以金額唔見得完全無影響

人地將一堆粉pack到咁整齊又特登pack埋做condom盒
By reasonable standard, 正常人都會懷疑呢d野唔合法喇
咁已經構成合理懷疑

BTW酬勞唔係一個crucial factor
之前都試過有單係收幾百蚊運野
之後發現係成Kg 白粉
一樣要坐十幾碌

人姓霍佢姓霍 真係廢物一樣

表示=自認, 呢樣冇得講
顯示緊更加on9, 唔通貼label話係某毒品
呢條罪似係用黎入d一俾人拉左就自爆/亂講野/自認既人...
俾人拉左, 乜都唔講, 毒品又冇label, 應該唔係咁易入/入硬罪

中國好多野都冇就接受現實啦，係都要亂帶野入去，個腦都唔知裝乜，入左境咪又係要偷偷摸摸玩，有咩意思

即係，你去先達放iPhone,無開包裝
原來入面係石頭
你話你無開包裝
但人地都可以唔相信，認為你入左石頭，然後包好佢

個個比人捉，都話唔知嫁啦

for discussion

個金額佢自己講，其實唔知係咪真

condom盒不嬲都係用膠包實，你係咪未買過?

的確唔係crucial，但可以relevant
例如大陸親戚話想你運d香港condom返大陸，比50蚊你做報酬

shitty仔快啲扮智障 比人老點帶貨

運毒唔同運其他野, 毒係完全禁止
知唔知情睇兩點, 一係你知唔知d野係乜, 二係你知唔知d野係犯法
第二點比較重要, 一般人唔識分, 除非有特別背景

exactly, 金額唔重要, >$0都仆街

係香港，要反駁呢一點係要靠控方去做
大陸我就唔知啦，亂七八糟

多數都係搵佢身上有幾多現金, 或者睇佢銀行有幾多錢/最近支出再對比佢收入狀況

但金額係relevant在於控方舉證被告知唔知佢係運毒

佢話朋友叫佢一齊帶，咁佢應該供佢朋友出來作証

比中學同學水左

係, 口講已經麻煩, 如果簿仔到簽埋名就玩完, 除非打甩呢份證據, 要法官唔考慮呢份證據, 即係要證明差佬誤導/強迫你講同簽, 呢樣好撚難做...

如果個朋友潛咗水呢?

咁點解要特登運盒condom上大陸先？
大陸無得買？仲有點解要人手走上去？速遞唔得？
如果呢d問題比唔到合理解釋都可以構成合理懷疑

唔講都唔知連登咁多法律專家

有收就中, 2000同5000蚊唔會有大分別, 除非毒品數目價值細過呢個數

好撚簡單
大陸杜雷斯係山東做，大陸人唔信國貨，但香港係泰國做
電子嘢都可以係一樣concept

走水貨已經on9,仲要人比你乜都帶

7 左就潛水啦
同日本運貨果個post 兩條7 頭一撚樣

其實我唔識
我知香港係proof beyond reasonable doubt

但佢比人斷正，係咪掉轉佢要解釋証明?

即係有police搜到你身上有菜刀無啦啦帶出街，係咪要比到合理辯解，先唔入罪？

因為如果辯方提出到一個辯護理由，而且係on a balance of probabilities （低低地既門檻）成立到，控方就要disprove the defence beyond reasonable doubt

可以選擇唔作供, 法官唔可以因為被告唔作供而質疑佢
但係唔作供=冇解釋機會, 不過作供=會俾控方盤, 唔係作供就一定好

持有攻撃性武器, 一告就好難兜, 因為條例好惡...持有已經中...自衛唔係理由..

簡單而言個流程係
1. 控方prove BRD
2. 辯方rebut BOO
3. 控方disprove BRD

link ?

唔知係咩仲帶過關
抵坐7年啦

陰公豬 坐完都已經30

7年算小啦，有人坐廿年

唔洗打靶偷笑啦

其實無罪推定唔係咁
如果乜都唔講就=無罪，咁聾啞人去犯罪咪無敵？

控方要挫你，一般需要證明你有犯罪行為（Actus reus) 加上犯罪意圖（mens rea)就挫得你入
有部分罪行（statutory offense)甚至只要證明你有犯罪行為已經可以洗定八月十五，唔需要證明意圖
大部分藏毒罪都係屬於statutory offense
即係由你比人拉到果刻開始，控方其實已經入左你罪

幾時都話城大多智障

警局同法庭有專業人士同聾啞人士溝通....
上面講緊唔係運真毒嘛

積下口德啦

之前報警果條友醒好多

呢單有$500收咪算好，記得之前有單幫初相識朋友拎個袋野返港，點知係毒品，一樣入罪

屌，shivpuri係我自已提
睇唔到自己個quote柒左
Ok如果係shivpuri果單咁
你以為走既係粉但其實唔係
加上你乜Q都唔講
咁的確係挫唔入的
因為actus reus又無mens rea又無
所有野都係合法，仲入乜鬼罪？

咁就冇左7年，大學生

以大學黎計

城大生真係好撚on9

比人叫shitty真係有原因

為咗＄500人工，七年

垃圾法律

你拎住違禁品入鏡就係犯罪, 淨低你點證明你自己清白, 個人就認為係極難.
因為D証據都好易偽做. 大把案例會ban晒個D證據.

不過出身好, 家境清白, 你係咁上訴都有D機會既.

細細個老母就教話唔好幫人拎行李
有毒品就gg

點解做大學生都唔識呢啲資訊
走水貨都verify 吓啲貨啦

唔好話幫人帶野 淨係幫人看住行李都唔敢

抵撚死啦
咁大個人都冇啲常識，幫人帶貨咁ob9都做
人唔笑狗都吠

城大+1分

香港法律都唔會走得到啦，個個人走粉都話以為係洗衣粉架啦。

大學生都做呢d on9野
年中幾多人幫人帶貨 知情定唔知情都on9啦
係咁好著數咁搵你果條友唔自己帶？

on9仔

你要用走粉同運正方形貨物做類比之前用下你個死人腦先好出聲啦

呢個真係有乜關係

係叻仔既

駁唔到
呢單又係經典

7年都算 仲要係大陸坐

[/quote]區院好多毒品case, 販運毒品其實要睇好多野, 例如有冇收報酬/包裝(工具)/本身有冇食開/俾人拉時有冇叫呀sir"俾次機會"
[/quote]

原來你唔只弱智，而且仲係盲既，前幾頁既討論都被你自動過濾曬

七年後五百蚊都唔係錢

但係淘寶有仿真搶賣

區院好多毒品case, 販運毒品其實要睇好多野, 例如有冇收報酬/包裝(工具)/本身有冇食開/俾人拉時有冇叫呀sir"俾次機會"
[/quote]

原來你唔只弱智，而且仲係盲既，前幾頁既討論都被你自動過濾曬[/quote]

你搵到正方形貨物可以打甩先講la
完全九唔搭八.

估唔到連登咁多法律專家

Shitty係咪真係無腦先讀?

原來你唔只弱智，而且仲係盲既，前幾頁既討論都被你自動過濾曬[/quote]

你搵到正方形貨物可以打甩先講la
完全九唔搭八.[/quote]
如果DOJ告都唔告，我變個case出嚟比你睇?
曬鳩氣

on 仔 帶咩貨又唔知，搜到罰幾多又唔知...
整包海洛英分分鐘命都無

香港利益歸於被告 不過大陸就..冇都可以入你 rip

岩

係中國運氣槍最高刑罰係打靶

關咩金額同件貨咩型狀咩事，咪鳩up

呢個唔係無罪推定

佢帶貨過關 證明左佢有認知到自己收錢帶貨過關 雖然佢話唔知入面係咩

但以一般情況普通人既角度睇 收錢幫人帶野 而件貨包實晒
普遍既人都會認知到入面有可能係犯法既野

唔關actus reus，但關mens rea事
只係上到法庭既案件詳情通常夠證明曬兩樣嘢咁解

水貨客呢?

Shitty有幾高分呀

同埋你話一般情況普通人角度就錯曬啦
控方舉證係要個推論完全指到個被告既犯案係所謂既"only reasonable inference"

如果收500帶10鑵奶粉，原來入面白粉黎，咁又點計?

P.S. 話說都做得過，應該好多人會肯幫你帶

shitty質素？

CityU 世界第一

成撚日係facebook啲part time群到見到呢類叫人帶「玩具槍」既post，估唔到真係有人中招

咁就玩撚完 嘥撚埋老母20年養育之恩
仲要俾人玩屎眼 仲要有大案底

唔完全否定脫罪既可能性
不過上到庭既案件有好多其他因素證明到你知呢d係白粉，例如你同對方既關係，你一次過運幾多粉等等，加埋一齊都可以係證明到你知情係唯一合理既推論
都係果句，案情細節往往好關鍵，唔係既話班大狀憑咩收得你咁貴

大陸法系既國家 刑法係用客觀歸責架 由客觀去推論主觀思想

從一般人既角度去諗 收錢 幫人帶貨 睇唔到件貨係咩
除左弱智會覺得有機會唔係犯法野 正常人都會有懷疑入面有機會係違禁品啦

照你既講法 個個犯帶野都會話唔知入面係咩架啦 咁犯毒同走私唔洗入罪啦

之前唔係有個報左警既 搞成點

運毒會痈得打
但藏毒就應該打唔甩
Statutory offense黎

人係要為佢愚昧付出代價

其實我討論既出發點係假設單嘢係香港發生係香港判既情況
鬼國法律我鬼知咩

有presumption of mens area
香港有單藏有疑似武器既案就係講咗有呢個要求

走私唔同毒品, 毒品全面禁, 走私唔係, 走私只係冇俾稅, 件野本身冇禁到
走私控方要證明條友知道d野係乜之餘仲要證明d野係未完稅而條友知道d野未完稅

其實好慘下
但戇鳩無計啦

有無caee名研究下？

鬼咩國法律 大陸法系成個歐洲 日本 台灣都係咁

人係唔會知人地諗咩 所以先從客觀行為去推論佢主觀係咩

如果個個都話唔知入面係咩 咁咩罪都唔洗入啦

記錯，唔係武器，直情係運毒
hksar v hung chun wa

笑左，射bb彈都係軍火

其實大家忽略左一個觀點....
佢無比茶錢...有比茶錢未必拉佢...
就算有罪...都未必要坐..

大陸有法律 咪玩啦
有錢就有法律

走私武器、彈藥，具有下列情節之一的，處七年以上有期徒刑，並處罰金或者沒收財產：
（一）走私軍用槍支支或者軍用子彈五十發以上不滿一百發的；
（二）走私非軍用槍支五支以上不滿十支或者非軍用子彈五百發以上不滿一千發的；
（三）走私武器、彈藥達到本條第一款規定的數量標準，並具有其他惡劣情節的

而且都判佢最輕 已經

btw單案雖然係被告輸，但上訴庭係清楚指出控方要證明但被告知道個貨品既性質

根據我自己睇過既 case 睇講

1. 有人"zip"少少野入你褲袋 比1000你 你唔知係咩黎
佢叫你幫手送出去
過境拉到 發現係毒品 = 死硬

2. 有人比個手抽紙袋你 入面係一罐奶粉 比200你
佢話係奶粉 叫你幫手送出去
過境拉到 發現係毒品 = 有機會唔死/死少 d

無錯

我識佢。。。呢單真係唔知講咩好

不過無得睇判決書 討論再多都無用 話唔定實情仲有D野不過報紙佬無寫

我照報紙睇就覺得佢係未必故意俾法官覺得佢知入面係咩先俾人定罪 客觀要件就齊架啦 係差主觀要件係咩

如果有判決書應該會好清楚

你搵到佢上庭做證人就有可能

如果比人偷偷zip會點一直好想知
例如zip落你手袋，再有預謀過關之後偷左你個袋，但未過之前黑仔比人周到

連登角度
看nba只是比為500蚊走私氣槍 好少少

通常法治好d既國家會有cctv㗎嘛
但大陸同菲律賓呢d就...

on9，大陸cctv先多

咪係，大陸啲cctv仲要係高清，邊度都裝得，有晒中央control

咪係, 要有證人證明佢有心陰你, 你話佢肯唔肯

鬼國要砌你生豬肉點會比你佢地d證據攞到上庭啊
用下腦先啦好無

如果搵到果個人就直情會告埋果個人啦
就算搵唔到都好 唔死/判少 d 既機會 一定有
同 case 1 果隻冇得拗唔同

所以萬一去親呢啲地方，醒少少要咁樣做!

回報$500 ，如果只係單方面口供講，無其他人嘅口供或証據back up，佢都會被視作aiding and abetting。 打劫負責睇水嗰個，話唔知情，好多時候一樣重判

0.016307893蚊港元

今次只係有正方形包裝, 基本上同case one一樣, 佢自己唔check係佢自己事.

有D野無得check或者check唔到或者check完有永之久損害, 當事人又有強烈證據做開相關合法行為加家境清白, 係香港係有得打下.

為500蚊座大陸監
冇錢食就要豬哨，用屍水洗面
有冇城大友幫幫佢

既然新聞話500咪唯有當佢真係500嚟討論下姐
btw aiding同joint enterprise都係需要mens rea，唔存在完全無得打既情況，當然係要睇曬成單案既詳情先可以判斷

仲有得上訴既，睇下上訴個官好唔好人囉
不過被告家貧係死因

無腦就踏踏實實啦

好明顯係蝗法點都打唔到
仿真槍點仿先
打開war game 屋企都有幾枝電槍 係香港唔通又犯法咩
過左法定焦耳先犯法之ma

蝗法 一句危害國家安全就gg你

等班藍絲帶仲咁撚大聲

遲d蝗法咬返你轉頭

危害國家安全
真係點屈你都得

正確答案係0
因為呢500蚊佢應該未收到亦唔會收到

比返個學位人啦

片

23歲人連一d常識都冇
過關乜柒都唔好幫人拎呢d基本野黎啦
仲要幫人帶野
幫人帶都算, 仲要唔問清係咩
係毒品佢已經打撚左靶

裡

係當同等罪責, 睇水=行兇

係lor 根本大陸法律就信啊過

美國仲好過香港

起碼律師幫個客贏左果d錢法律係容許分比律師
香港都唔得

on9 人地當左你係真槍
關咩事

樓上講帶工費幾多無關係，其實絕對有關係。講得少，重有少少機會可以拗唔知係違禁品，搏罰輕d。講得多，只會令個官確信疑犯係為左錢犯罪，判都會判重d.

其實幫人走奶粉先得十幾蚊 $500已經係超越左正常水平

個靚仔身為承托人有責任要知貨物係咩 有懷疑咪要拒絕

證據確鑿 7年咪少

補習當你shitty仔一個鐘130,補4個鐘都有啦

美國規定氣槍槍口要係橙色
好似係唔肯定

$500 / 7
年薪$71 做ok兩個鐘都有啦

根本就冇明確定義咩係危害國家安全

蝗法 得啖笑

仿真槍就話危害國家安全
根本就好片面
我個樣似拉登咁點？

就算係香港被告冇明確動機都打得下啦

你都on撚鳩，武器同手機一齊比較，你估Note7咩

笑撚左,城大

yes有機會判少d
但唔太影響入唔入罪

你用黑警同官方比冇得比

咁你覺得
黑警公安黑d定美國黑警黑d

美國公正審判公平d定中國公平審判公平d??

要比較就要咁樣比

我諗住走2轉買對NMD姐
點知會出事

咁呢單大陸都係判最輕la.
無罪就無可以一句無check唔知打乜就甩左law.

用i phone 都可以話係危害國家安全架

而家講緊彷真槍呀
唔係武器

唔洗理班5毛啦 佢係要搵全蝗警中最好個個同全美國最黑個個比咪當佢贏囉

本罪在客觀方面表現為違反海關法規，逃避海關監管，非法攜帶，運輸，郵寄武器，彈藥進出國（邊）境的行為。所謂逃避海關監管，是指採用各種方法，躲避海關的監督，檢查，企圖將武器，彈藥通過國（邊）境有的繞過關口，在沒有海關或邊卡檢查站的地方，非法攜帶，運輸武器，彈藥進出境;有的雖通過關口，但企圖以隱匿，偽裝，假報等手段，欺騙海關，蒙混過關，有的則是採用藏匿，偽報等方法，以逃過郵檢和海關的查驗，非法郵寄武器，彈藥進出國（邊）境等。這些行為都是走私武器，彈藥的典型行為

本罪對象為槍支，彈藥，其中的槍支，彈藥為“中華人民共和國禁止進出口物品表”所規定

CHING唔識可以GOOGLE下先 唔洗下下針對祖國

我都係咁講, 上面有人話有機會甩...

偽裝定義係咩呀
唔係彷真呀

以假亂真叫偽裝

槍支定義係真槍呀
如果你話槍枝係包埋彷真
咁細路細玩果d槍都犯法啦

彷真有定義, 外型同殺傷力.
好多氣槍經改裝都可以轉做手槍.

所以我未話係香港不論電定氣槍要過左法定焦耳先犯法lor

唔係毒品咪算好彩囉
大學生喎

但係蝗法冇講

可以求其入個細路話玩具槍會對未來國家有威脅判形20年

因為其形狀似star war 對未來中國有威脅

有冇得做污點證人
指證果2個中同介紹佢

BTW香港人喎 又話香港人好醒既

大陸都係, 只係嚴好多咁解啫.

中國大陸，0.5~0.6J

中國香港，2J

日本，0.9J

7年已經算少啦 唔係咩

上次中出羊 fake鳩幾條o靚妹帶仿真槍上支那
好似判得仲甘
大佬 證據確鑿
支那法律講撚明犯法，條大學仔戇撚鳩 明知幫人帶野咁高風險都照做
Check都唔撚check下
根本抵撚死

上面有d柒頭係咪都屌左支那先
反到傻鳩左

支那無做錯wor

你真係食錯藥，死弱智仔
砌生豬肉同有幾多cctv有咩關係

On9還on9，都唔至於七年下嘛

超過0.5=危害國家安全

我輸了

+1

我都即時估係咪呢條撚樣又水鳩人

如果冇超過0.5都冇得打 真係有蝗法

係香港上庭前，控方係需要披露全部手頭上有既證據，包括cctv
你覺得大陸會唔會披露啊? 就算你係個關口裝一萬部cctv都唔會幫到被告啊，懵撚

城大生又柒一單

打開見到係仿槍仲要行？
想死都唔係咁哇？

睇錯左

走私比人拉合情合理
條路自已簡，仆街唔好喊

大陸坐監慘過死

買股票既手續費都唔止500蚊啦

一早捉哂d走私就唔會有學生中伏la

0負皮…

佢人生都已經完
7年出到黎30
返到香港係公司會請

呢啲咪平時走水貨果D仆街LOR，
抵撚死啦

Shitty仔

我上年有個老友又係因為走私8支氣熗俾公安捉到之後判左3年 雖然我知佢好on9,但我真心覺得水佢地去做果班人係仆街黎,果時睇過啲蛇頭既message仲話咩唔係犯法 咁樣去水9果班學生 雖然運果班係on9,但我真心想揾班蛇頭出黎打7佢地

到時邊個打柒邊個 就唔知
叫得人做依d犯法野
你估會係咩人？

$500，一方面又戥佢可惜，最黃金嗰幾年都要踎監 ，另一方面又想笑柒佢 ，咁都比人水鳩左去做 ，定係仲有上家食夾棍啊

其實都慘嘅 坐監仲要喺大陸坐 出返嚟都甩皮甩骨

IVE仔都醒過佢

如果係全部毒品呢？成世唔洗再番黎香港了。
除左on9 真係唔知講咩。

其實一點 你帶野番去就有500蚊 咁著數就知有問題啦。
唔好咁豬啦

又唔好咁講 我都叫識得少少有的背景既水貨佬,以我所知佢地都好僧依班人 因為佢地係水9啲人

目無蝗法

死刑

普通大陸人食地溝油，鍊金食物，坐監果d 人，食果d 應該仲恐怖，食七年，可能冇命出返黎

0負評

On9，咁搵就坐7年

仲有之前睇過有人話係入面唔聽話會俾人虐待

係，大陸on9

坐7年真係菊花殘

佢屋企又無錢 如果唔係都可以疏通吓入面過得好啲啦
呢個情況坐就坐硬啦 上訴都無用 邊有咁易放生你呀
唯一可以做嘅只能盡量喺入面過得好啲
但最衰佢屋企又無錢
識有人喺大陸坐咗廿碌 佢屋企駛咗成千萬比佢喺入面過得好啲

香港係行無罪推論，要控方證明有罪
大陸相反，被告證明自已無罪

比人日日屌菊花
生不如死 仲要大學生 頂唔頂到

抵死
最好一車車廢中廢老拉撚哂佢

條友依家一定喊緊

呢啲就正常啦 大陸階下囚賤撚過袋底泥 你試吓唔聽話阿拿 唔搞到你客死異斷 都打撚到你終身傷殘

咁撚傻。唔係毒品咪算佢好彩囉。如果係毒品 真係898

仲恐怖d
唔聽話會俾人困係個狗籠一個月，吊起一個月之類

辛辛苦苦考個on9 dse入大學
點知最後因爲500$
衰係自己手上
你話喊唔喊仲要坐大陸監
身邊無朋友 7年
比著係我
我都頂唔順會選擇自殺

李旺陽出返嚟腰骨都唔直

仲未定局 唔好死呀

有冇緩刑果啲？
定已經坐緊
人講佢就信 真係只可以怪佢自己on9

7年刑期邊有緩刑

反共都唔係咁啦 人贓並獲都唔夠證據證明佢偷運野咩
無罪推定唔係咁用架

其實最仆街係個中學同學
識錯朋友真係呢

交人?

我覺得抵死囉，帶咩都唔知，做人做到On撚99咁，人叫你帶乜就帶乜，社會有必要自然淘汰呢種蠢才

祖你老母

係香港坐7年都話好d
大學學位無埋仲要係大陸坐7年俾我都擇自殺好過

仿真槍即係點樣？
唔係行火藥嘅槍？
射bb彈但過法定焦耳？
射BB彈，唔唔過法定焦耳？
定得個樣唔可以射任何子彈既槍？

點解3年咁少
呢個要7年

講真，如果咁正，帶下貨幾舊水又唔犯法，係都自己做啦 或者益自己人，點會搵陌生人再叫佢地搵fd做

我做過陪審團
我個單係咁
個人由大陸運白粉落香港
全程佢話佢冇開過個盒
比人抓到
最後 陪審團5:2 罪名不成立
因為冇表面證供證明到佢知係毒品

如果掉轉 判都唔判 即啪

但係我好驚訝一點，讀到大學都仲咁單純？人講乜就信乜，咁同C9有咩分別？

擺明交數 同運毒一樣，成日有新聞話樓下見有人可疑，上前搜查發現毒品，個d後生仔女都係第一次接，邊有咁岩呀 當人傻

同學呀ma 仲一齊帶 可能熟咪冇戎心

同埋 我所見 大學先多on9仔呀
好易受人影響，男既好多都冇霸氣，讀到final year仲有一大堆陰聲細氣既小朋友

唔好以為讀到大學就成熟

大學同學 即係fd都唔算
咁易信人既
btw 0負評

第一，佢屋企窮，想搵多個外快真係好正常，500蚊用1-2個鐘走轉水貨可能已經係返全日pt嘅錢，肯接好正常。

第二，都話係佢中學同學，彼此之間有信任，一時疏忽好正常。

第三，人地都同佢講左係電子零件，加上係舊同學介紹，照幫手帶好正常，你返工上司叫送件上大陸，唔通你又開箱拆人包裝睇過先起程？

唔明點解你地要笑鳩事主on9 而唔屌鳩害佢條友

中學呀

篇文好難明？？？

你真係痴撚線

中國法律係話1.8J就係真槍
香港買到嘅槍一定2J

《海關總署令第43號（中華人民共和國禁止、限制進出境物品表）》規定，仿真槍是禁止進出境物品，而凡外形與制式的槍枝相同或近似，且長度尺寸介於相應制式槍枝全槍長度二分一或一倍以上，都界定為仿真槍。

入硬

我當佢報細 比多兩個零佢 你做撚埋我個份

唔係個個讀到大學掛 有位咪入下

如果有個老死同我講 一齊帶水貨唔犯法有錢搵，我都會上當

你地睇完篇文先講個觀感完全唔同

岩 所以今日起
如果任何人叫我運野去過關（特別蝗國）
我都會說不

運犯法野肯定大把肉食啦
俾得500蚊條友... 仲擺明做佢

Shiityy 仔有L $請大律師打咩

500蚊值七年
平均$0.196一日
我係佢就下世小心啲算喇

即係得個樣都可以中
咁香港法例又有冇咁嚴？

係大學生先有時間會為左咁少錢去做啲咁嘅嘢
隔離post都唔少呢啲咁嘅人

呢個世界就係咁黑暗
人性就係貪婪
唔識得保護自己好難喺呢個社會生存

我地應該起佢個中學同學底先岩
擺明計劃比佢中伏

新聞講9個月至7年 呢個真係最重

有道理應該從呢件事當中學到唔好輕易信人,叫人帶野果個真係打靶離

假設每日返10個鐘每個月返30日

其實事主最on9 係唔知咩黎就運
正路你睇過咁多單比人昆左去運毒嘅都會有警覺性check 真係個樣野黎先去運
條友身有屎先要遮遮掩掩

計落時薪$500, 減番$70 車錢都仲有$430，咩pt 有咁高時薪？

是但返一份酒店 炒散都高過依份

掉返轉 大陸仔走私比香港呢邊捉重判 大陸仔一定唔會瘋狂恥笑 反而屌香港判得重 呢d咪民族意識

港哩口口聲聲本土又黃絲 骨子裡仲衰過大陸

但一工要返7年喎

罰得好重

你都on撚鳩鳩
如果佢運毒品黎香港最多都係坐監
相反大陸人WFC
香港人運毒上去 即啪
啪左先出新聞
大陸人反而話佢抵死

你兩個其實冇咩衝突

但香港人對外要有撐自己人嘅立場

駁唔到

駁唔到[/quote]
未畢業

shitty

認真, 無可能放過佢,

如果唔係個個走槍走粉, 最後話比奸人誤導, 應該判普通走私罪?

未畢業[/quote]
書又未讀完
出翻嚟成30歲 又有案底
仲有咩前途可言

呢個咪香港法律同大陸法律嘅分別 前者寧縱毋縱 後者寧枉毋縱

毒販就點都捉唔曬 你比人陷害你就一世 你話邊個法律體制較人性化啲？

死返你老母個西度啦支那仔，你真係無改錯名，正宗食錯藥，自己講錯野仲係度死雞撐飯蓋

[/quote]我做過陪審團
我個單係咁
個人由大陸運白粉落香港
全程佢話佢冇開過個盒
比人抓到
最後 陪審團5:2 罪名不成立
因為冇表面證供證明到佢知係毒品[/quote]

你睇下前幾頁d人既留言先衝出嚟柒啦，井底之蛙

霍拿到書包後，打開一看，見裏面是用包裝紙包得嚴嚴實實的正方形物體，他沒有拆開包裝看

如果係白粉佢死硬啦，邊有人愚蠢到咁，仲話大學生

唔係話崇英，但英式法律果套真係人道好多

唔同意
英法用一班平民做陪審員，無法律知識，去定一個人既前途生死，公平咩

人生已完

話依班人水鳩人，不如話班人戇鳩好過啦

一個撚手賺$500 好搵過7仔老麥啦

陪審員唔洗決定法律問題，佢地只係決定"案情"既事實與否咋
法律問題係由個官建基於陪審團認為既案情事實嚟做決定

冇大學生接受到黃金十年去坐監 仲要喺大陸坐 精神傷害一定好大 大陸一定唔會理你到時有咩精神問題

唔知佢係咪見到啲中學雞走水貨都冇事 自己走埋一份

陪審團淨係高院乍
上訴庭同終院都係法官裁

而且陪審團裁決一定要大比數通過先有效
至少都要5:2
其實對被告既保障都幾足夠

樓上食錯藥, 咪ON9啦

過關人贓並獲, 仲要控方證明被告知情架咩?
被告話唔知係違禁品就無罪架咩?
上面已經有人講, 除非個D野跟本唔係佢運嘅, 唔知咩人放左入去, 咁個官信咪有機會脫罪囉

相反, 話唔知運咩, 運個四方盒, 呢D都唔係合理理由黎
個個貪錢個D, 就係以為詐唔知可以無罪
幫人走私運毒, 武器, 黑金
咁反而證明被告咁大個人詐唔知幫人運, 仲唔係身有屎?

新聞坐7年咪輕囉, 至少個官信佢唔係主謀, 如果信佢係主謀至少坐廿年啦

講最簡單嘅, 好多阿婆阿伯都詐唔知有條隊, 係咁打尖啦, 詐唔知就無罪, 你只係食錯藥唔知咩係無罪假定咋

無論以前高登同呢家連登, 就係多你呢D ON9仔
以為用呢D低能理由可以運毒無事

收手啦, 咪當人ON9好嗎?
諗清楚係咪自己先係最ON9

你咪仲on9
運毒之所以難打得，係因為如果控方證明到actus reus，mens rea有九成情況都可以自動被推論到，因為係唯一合理推論
但呢一點唔代表控方唔需要證明mens rea，舉證責任依然係控方到，前幾頁我提到既case hksar v hung chun wa好清楚講到呢個要求
而家討論緊係單單睇個新聞有既案情啦，鬼唔知上到庭多數有其他證據咩?
唔識學術討論就縮返入你老母個西啦

而且前幾頁有人有做陪審團既經驗，你都係唔信，堅持選擇性失明，真係無人幫到你醫返你既弱智

照你咁講，個撚個都話賺500去運毒啦

酒店返個part time一日都600幾蚊啦, 仲要有2餐飯

香港上得庭有大把其他證據，唔係既話班緝毒訓練睇銀行戶口睇通訊紀錄嚟托咩
而家個問題係大陸將舉證責任推比被告啊

一句唔知就當無罪

如果係大陸，被告話唔知，控方只需要比一dd證據就可以判佢有罪
但係香港，控方係要背負多d既舉證責任，只係上得庭有既證據已經更充分，所以多數告得入
好簡單既香港憲制原則原來已經無人明，個個都變曬假定有罪既鬼國思維

其實我由第一頁開始就"假設"係香港判既情況既學術討論姐
佢係大陸判咪定罪囉

四四方方既盒裝粉 又得唔得呢師兄

你收錢運得一盒粉，唯一合理推論係可疑嘢，呢個入罪咪易好多囉

其實香港既程序都算嚴謹
好多串謀販毒案
都係要有臥底, 或者污點證人
先至夠證據告得入

我知係前幾頁討論係假設香港判既情況會點姐

所以做人有啲事要有堅持，永不幫他人帶野入境中國就係最保障自己，就算你打開俾我睇過係乜野貨我都驚啦，我當係電腦咁計，你拆走電路板放海洛英一樣得，我又冇X光眼點睇得出

當然呢啲鬼國，唔好去就最好啦

講得好

如果有人叫你走奶粉返大陸 但奶粉罐入面原來係白粉 而又比人捉到又點計？

有套戲唔記得叫咩 就係講陪審團呢樣野
無想像中咁美好 有錢一樣做到好多野

我做過陪審團
我個單係咁
個人由大陸運白粉落香港
全程佢話佢冇開過個盒
比人抓到
最後 陪審團5:2 罪名不成立
因為冇表面證供證明到佢知係毒品[/quote]

你睇下前幾頁d人既留言先衝出嚟柒啦，井底之蛙 [/quote]

有無具體d 細節唔同差好遠 唔可以一概而論

又係shitty

運奶粉返香港可能仲有得打，返大陸係鬼國法律之下你就無㗎啦
而且幾可有人由大陸運奶粉返香港，一樣係好可疑
每單都係要視乎案件細節，無得一概而論。原則係一樣，只係案件唔同咁解

你睇下前幾頁d人既留言先衝出嚟柒啦，井底之蛙 [/quote]

有無具體d 細節唔同差好遠 唔可以一概而論[/quote]
果單應該係緝毒搵得唔夠更多證據

邊間酒店炒散時薪有四舊水
返一年可以上樓

佢地係咪唔識分時薪同日薪

你睇下前幾頁d人既留言先衝出嚟柒啦，井底之蛙 [/quote]

有無具體d 細節唔同差好遠 唔可以一概而論[/quote]

直接俾case no. la.
再者要搵, 不如搵幾多人話唔知咩黎無報酬都入罪la.

"十四歲男生被毒販利用運毒，昨晨經羅湖返港時，被關員發現神色有異，截查下搜獲近一公斤懷疑冰毒，市值三十七萬元，男生被捕時聲稱不知情，且沒有收報酬。海關呼籲青少年切勿輕信他人，一旦被捕，無知及年輕不是求情理由，上周一名十五歲少女因販毒被判囚九年"

呢D一地都係, 你都要話香港要證明犯毒既人係知情先吹得入, 係咪傻既.

有無具體d 細節唔同差好遠 唔可以一概而論[/quote]

直接俾case no. la.
再者要搵, 不如搵幾多人話唔知咩黎無報酬都入罪la.

"十四歲男生被毒販利用運毒，昨晨經羅湖返港時，被關員發現神色有異，截查下搜獲近一公斤懷疑冰毒，市值三十七萬元，男生被捕時聲稱不知情，且沒有收報酬。海關呼籲青少年切勿輕信他人，一旦被捕，無知及年輕不是求情理由，上周一名十五歲少女因販毒被判囚九年"

呢D一地都係, 你都要話香港要證明犯毒既人係知情先吹得入, 係咪傻既.[/quote]
你有料咪搵個judgment睇佢判決內容同reasoning，你攞新聞嚟打飛機無用㗎

如果我叫你吸毒，你條傻撚又真係走去吸

然後你覺得問題係晒人地度? 咩logic!?

直接俾case no. la.
再者要搵, 不如搵幾多人話唔知咩黎無報酬都入罪la.

"十四歲男生被毒販利用運毒，昨晨經羅湖返港時，被關員發現神色有異，截查下搜獲近一公斤懷疑冰毒，市值三十七萬元，男生被捕時聲稱不知情，且沒有收報酬。海關呼籲青少年切勿輕信他人，一旦被捕，無知及年輕不是求情理由，上周一名十五歲少女因販毒被判囚九年"

呢D一地都係, 你都要話香港要證明犯毒既人係知情先吹得入, 係咪傻既.[/quote]
你有料咪搵個judgment睇佢判決內容同reasoning，你攞新聞嚟打飛機無用㗎[/quote]

呢單只係有盒包住就實死.
自己唔check清楚係香港都屬犯法.

香港法律唔係要由控方搵證據證明被告有罪
而內地先係由被告自行搵證據證明自己無罪架咩
所以香港有 疑點利益歸於被告

Shitty u就算啦

大陸都係無罪推定 d人反共亂講者
我相信普通市民屈你入去坐無意思

僅以幾年啱啱修改左法例，收緊左對槍枝嘅定義，佢算係唔好彩

大陸唔肯定, 但你帶野過關被捉已經夠證據charge你.
係你要證明你自己清白, 唔知, 無check一定唔係理由.
如果證明到人地俾同包裝上又好明顯係合法品而又難以檢查就有得打.
當然再睇埋報酬同背景.

上年都有個人喺group話有快錢搵
咪pm下佢 原來都係犯法野
私隱理由 blur左佢個名

上網揾水魚交數

未過到香港比人拉到
可能打靶添呀

我做過陪審團
我個單係咁
個人由大陸運白粉落香港
全程佢話佢冇開過個盒
比人抓到
最後 陪審團5:2 罪名不成立
因為冇表面證供證明到佢知係毒品[/quote]

你睇下前幾頁d人既留言先衝出嚟柒啦，井底之蛙 [/quote]
收皮啦支那仔，柒到咁仲係度兜
宜家係講緊你祖國通街都係cctv啊，唔好轉移話題啦，屌你老母

食錯藥，支那仔，全家生生世世做支那人

2kg 毒 大陸打靶
香港老終
咁樣搵人交數

仲要得5000$

佢老母話要救佢

根本上無得幫，當生少個算。

邊到知？

我想問 如果過關前比人偷偷放左d毒品/氣槍入袋又唔發覺 過關比人捉到死冇對證係咪食硬死貓？

Check cctv?

東方講

佢老母話自己有長期病

救佢就中公安圈套
公安每個月屈佢錢 唔係打撚死你個仔

據報霍的母親對外界表示，她丈夫患腦退化症、糖尿、心臟病等，而兒子經常兼職賺錢幫補家計，她自己身上有工傷，將會繼續開工賺錢籌律師費「救個仔返嚟」。霍的兄長則對弟弟被判囚7年感到非常「愕然」，判刑比想像中重。

咁所以呢

希望輕判喇 罰佢兩萬俾個教訓佢算啦 唉

係大陸, BB彈槍 = 軍火槍械

香港溫室小花大陸坐七年唔知返唔返到出黎 咁就一世

係大陸坐監仲慘過香港個沙咀十倍
仲要七年，真係隨時出唔返黎

痴撚線你嗰咩比喻 下次你朋友買啲咩手信你都咪撚要啊 一定係毒黎

其實上面講果d 根本唔成理由 你唔好講大陸 就算係香港 你都無得話唔知入面係咩就當無事 大把人犯毒比人捉左話唔知自己帶緊咩 所以果d 所謂朋友信任真係得淡笑 但如果你話條友明知係氣槍帶 反而合理 講真你點估到帶幾枝氣槍過關要坐7年呀

其實大陸係，如果唔係點解咁多人係馬路上扮比車撞。

咪住先，話佢on9同話佢冇罪係2樣野
而家講緊連登仔又blame the victim
人地孝順仔想搵多個錢幫下屋企
唔係貪錢吸毒買名牌
一時信錯朋友姐
咁都要話人on9?

上面吸毒個例子仲on9
人地有冇話佢聽係氣槍啊？
你叫我吸毒我就走去吸梗係我on9
但你話請我食糖然後食完比人話我吸毒
咁就係我信錯左你

大陸既舉證責任 被告否認控罪就要就被告提交證據(好似係)
如果唔係邊得黎咁多呃撞車
如果冇裝車cam真係水洗都唔清

$5000 2kg
到時新聞 "海關接獲線報 ............"

你唔係以及條友唔知帶緊乜過關呀 你係乜都唔知情況下過關 普通人咁過 你會有唔知

diu 你老母 成班係未唔識字架

）））））彷真槍（（（（（

個個重點去撚曬運毒

個小朋友玩玩具槍係未又可以屈個細路將來會危害國家安全

同埋帶彷真槍又話危害國家安全
咁點解我唔可以講係保護國家安全

根本現今社會人類諗人第一時間就諗人衰野

係現今社會唔識保濕自己就係找死

佢知仿真槍唔撚係玩具槍咁簡單
雖然中國對焦耳個限制係嚴，但係支氣槍一樣有危險性
再講運完上去改槍都係話咁易

法例既野點都會assume左你係做壞事先有佢既作用
唔通有人運大麻然後你又話點解佢唔可以係用作醫療用途咁啊？

點解連登仔d logic咁撚差

香港2焦先叫犯法
大陸仿真槍=0.16-1.8焦已經要坐3至7年
多過1.8就當真槍終身監禁都得
0.16焦以下先叫玩具槍

0.16焦射擊力其實係紙都射唔穿？

彷真槍 又唔係真槍
點樣危害國家安全呀

撘單問下，大陸帶大閘蟹返香港有冇犯法

有d人拎彷真槍打劫
彷真槍入面有真槍咁點呀？